網傳「南海幫撐警滅曱甴誓師大會」 南海人專程來港摸門釘 葉劉：假新聞

連登討論區流傳一張未知真假的單張，指「南海幫」在今日晚上九龍灣一家酒樓，舉辦「南海幫撐警滅曱甴誓師大會」。《立場新聞》記者晚上到場之後，酒樓經理稱宴會已經取消，有確實有南海人晚上到場，但在酒樓外「摸門釘」，他稱今天特意從南海來港，花上三小時、車費大約 70 元，來到酒樓後發現不得而入。流傳單張上的「嘉賓」、新民黨主席葉劉淑儀，則向《立場》否認與活動有關，又指是「假新聞」。

酒樓經理向《立場》記者證實，今晚原本有宴會，但目前已經取消，宴會廳未有任何人。

居住在南海的冼先生接受《立場》訪問時稱， 今天特意從南海來港，參加今天晚會。他指有老鄉叫他到宏天廣場百樂金宴，找一位南海朋友，但他來到發現不得而入。從南海到香港車費大約 70 元，需時大約 3 小時。冼先生說，今晚可能要在香港留一晚。

連登討論區流傳單張稱，「鑑於近日香港被黃屍曱甴界嚴重影響經濟，而單告福建華不足以應付龐大的曱甴黑衣暴徒數量，現邀請各個受愛國愛港的南海幫會員加入消滅曱甴的大軍。」單張指出，已在九龍灣宏天廣場百樂金宴國際宴會廳舉辦晚宴，已包場預留 50 席，共 600 個名額，晚上 6 時入座，晚上 6 時 45 分奏國歌。

單張指鮑翅晚宴全免，優品 360 禮品包約值 300 元。但未能證實單張內容是否屬實，還是經過惡搞。

單張又指嘉賓包括各級高級警司、「三位南海幫的立法會議員」李慧琼、葉劉淑儀、林健鋒、「南海市政府高級官員、南海區香港統戰部官員」等，又指節目包括葉劉淑儀與統戰部官員合唱。

《立場》晚上向三名立法會議員李慧琼、葉劉淑儀、林健鋒查詢，葉劉以短訊回覆指這是「假新聞」，指自己與該活動無關。李慧琼及林健鋒則暫未回覆。

香港金總終於接受網上會員申請啦

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

來自南海既condom

又指節目包括葉劉淑儀與統戰部官員合唱。

sorry p牌仔借個位

男銷售員 6 月涉推跌六旬男子致死被控謀殺 控方近半年仍未能確定死因

手足無證無據都生豬肉坐咗半年
又話手足唔係condom？
就快生豬肉到2020年
可唔可以幫手關注下呢單野

原來南海來香港三粒鐘只係70蚊
天水圍出中環都要廿幾蚊

原來係真
我仲以為係假
咁on9既事原來係真

引人住酒店振興經濟？

似借刀 雖然雙方應該都唔係啲咩好嘢

支那義士借刀?

似同鄉會之間私怨

我可以好肯定同大家講係真既
只係張poster 唔係咁撚膠
key information 啱撚哂架